# Glosario

distributor = distribuidor
ingesters = consumidores
tenants = clientes
hashing = hashing
hash = hash
tokens = tokens
Dynamo-style = estilo Dynamo
ingester = consumidor
backend = backend
timestamp ordering = orden de las marcas de tiempo
ingested = ingerida
log = registro
timestamp = marca de tiempo
label = etiqueta
chunk = fragmento
flushed = vaciado
stream = flujo
handoff = traspaso
filesystem = sistema de archivos
single-process mode = modo de proceso único
queriers = consultadores
query frontend = interfaz de consulta
chunk store = almacén de fragmentos
reads = lecturas
writes = escrituras
assets = activos
troubleshooting = solución de problemas
scrape = raspar
tail = seguir
pipeline = fuente de información
on demand = a necesidad
releases page = pagina de lanzamientos
batch = lote
pod = cápsula
target = objetivo
output = salida
flag = indicador
cluster = grupo
bound = limitado
host = host
buffer = almacenar en búfer
